---
title: Aggiornamento applicazioni KDE di febbraio 2020

publishDate: 2020-02-06 12:00:00

layout: page # don't translate

summary: "Che cosa è successo questo mese alle applicazioni KDE"

type: announcement # don't translate
---

Questo mese è testimone di molti rilasci per risoluzione di errori. Sebbene
a tutti noi piacciano le novità, sappiamo anche che le persone desiderano
che gli errori e i crash siano sistemati e risolti!

# Nuovi rilasci

## KDevelop 5.5

Il maggior rilascio di questo mese è di [KDevelop
5.5](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released), l'ambiente di
sviluppo che semplifica la scrittura di programmi in C++, Python e
PHP. Abbiamo risolto tanti errori e sistemato un sacco di codice del
programma. Abbiamo aggiunto la funzioni di lambda init capture in C++; sono
ora presenti selezioni predefinite e di insiemi di controlli per Clazy-tidy
e Clang; e il completamento del codice in avanti si impegna
maggiormente. PHP dispone ora delle proprietà tipizzate di PHP 7.4 ed è
stato aggiunto il supporto per gli array di tipo e la visibilità delle
costanti di classe. In Python è stato ora aggiunto il supporto per Python
3.8.

KDevelop è disponibile per la tua distribuzione Linux o come AppImage.

{{< img class="text-center" src="KDevelop_5.5.0.png" link="https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-550-released" caption="KDevelop" >}}

## Zanshin 0.5.71

[Zanshin](https://zanshin.kde.org/) è il nostro gestore delle COSE_DA_FARE
integrato in Kontact. I recenti rilasci Kontact avevano danneggiato Zanshin
e gli utenti non erano più in grado di tracciare le loro attività
future. Questo mese è stato eseguito un rilascio al fine di [farlo
funzionare nuovamente](https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/). Ora
tutte le attività da seguire sono facilmente rintracciabili!

{{< img class="text-center" src="zanshin.png" link="https://jriddell.org/2020/01/14/zanshin-0-5-71/" caption="Zanshin" >}}

## Latte-dock 0.9.8

https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html

{{< img class="text-center" src="latte.png" link="https://psifidotos.blogspot.com/2020/01/latte-bug-fix-release-v0981.html" caption="Latte Dock" >}}

## RKWard 0.7.1

https://rkward.kde.org/News.html

{{< img class="text-center" src="rkward.png" link="https://rkward.kde.org/News.html" caption="RKWard" >}}

## Okteta 0.26.3

[Okteta](https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta), l'editor
esadecimale di KDE, ha ricevuto un rilascio di correzione errori e include
una nuova funzionalità: un algoritmo CRC-64 per il codice di
controllo. Okteta aggiorna anche il codice per i nuovi Qt e KDE Frameworks.

{{< img class="text-center" src="okteta.png" link="https://kde.org/applications/utilities/org.kde.okteta" caption="Okteta" >}}

## KMyMoney 5.0.8

[KMyMoney](https://kmymoney.org/), l'applicazione KDE che ti aiuta a gestire
le tue finanze, [include diverse correzioni
errori](https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html) e
un aggiornamento che aggiunge supporto per i moduli di controllo con
protocollo diviso

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/changelogs/kmymoney-5-0-8-release-notes.html" caption="KMyMoney" >}}

# In arrivo

Keysmith è un generatore di codici a due fattori per Plasma Mobile e Plasma
Desktop che utilizza il kit di strumenti oath. L'interfaccia utente è
scritta con Kirigami, rendendola agile con qualsiasi dimensione dello
schermo. È atteso un rilascio a breve.

# Chocolatey

{{< img class="text-center" src="chocolatey.png" link="https://chocolatey.org/profiles/KDE" caption="Chocolatey" >}}

[Chocolatey](https://chocolatey.org) è un gestore di pacchetti per il
sistema operativo Windows. Chocolatey gestisce l'installazione e
l'aggiornamento di tutto il software nel sistema e può rendere più semplice
la vita degli utenti Windows.

[KDE possiede un account in Chocolatey](https://chocolatey.org/profiles/KDE)
e con esso puoi installare Digikam, Krita, KDevelop e Kate. L'installazione
è molto semplice: tutto quello che devi fare è digitare `choco install
kdevelop` Chocolatey farà il resto. I responsabili di Chocolatey lavorano
con standard elevati; dunque puoi esser certo che i pacchetti sono
verificati e sicuri.

Se sei il responsabile di un'applicazione KDE considera di farvi aggiungere
la tua applicazione, e se sei gestisci della installazioni consistenti di
sistemi Windows tienilo presente per le tue installazioni.

# Aggiornamenti sito web

{{< img class="text-center" src="kmymoney.png" link="https://kmymoney.org/" caption="KMyMoney" >}}
La nostra squadra web continua ad aggiornare la nostra presenza in rete e ha recentemente risistemato il [sito web di KMyMoney](https://kmymoney.org).

# Releases 19.12.2

Alcuni dei nostri progetti vengono rilasciati in modo indipendente, altri
vengono rilasciati in massa. Il gruppo 19.12.2 dei progetti è stato
rilasciato oggi e sarà presto disponibile negli app store nelle
distribuzioni.  Per i dettagli, consulta la [pagina dei rilasci
19.12.2](https://www.kde.org/announcements/releases/19.12.2.php).  Questo
gruppo era chiamato in precedenza KDE Applications ma tale nome è stato
modificato ed è diventato un servizio di rilascio in modo da evitare
confusione con tutte le altre applicazioni create da KDE e in quanto è
composto da decine di prodotti differenti che non vanno considerati come un
singolo prodotto.

Alcune delle correzioni incluse in questo rilascio sono:

* Il lettore musicale
  [Elisa](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.elisa) ora
  gestisce i file che non contengono metadati
* Gli allegati salvati nella cartella *Bozze* ora non scompaiono più quando
  si riapre un messaggio per la modifica in
  [KMail](https://kde.org/applications/internet/org.kde.kmail2)
* È stato risolto un problema di temporizzazione che poteva causare un
  blocco del rendering in
  [Okular](https://kde.org/applications/office/org.kde.okular), il visore di
  documenti
* [Umbrello](https://umbrello.kde.org/), il software di progettazione UML,
  ora possiede un'importazione Java migliorata

[note di rilascio
19.12.2](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) &bull;
[Pagina wiki per lo scaricamento dei
pacchetti](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
&bull; [Pagina informativa sui sorgenti
19.12.2](https://kde.org/info/releases-19.12.2) &bull; [Elenco completo
delle modifiche
19.12.2](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.2)

# Store
Il software KDE è disponibile in molte piattaforme e store delle
applicazioni.

[![Snapcraft](snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)  [![Microsoft
Store](microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search?q=kde)
